\defmathtask[year=2016,variant=3,task=23]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}
Постройте график функции
\begin{align*}
  y =
  \begin{cases}
    -x^2 - 4x + 1 &\text{если } x \geq -3\\
    -x + 1 &\text{если } x < -3
  \end{cases}
\end{align*} и определите, при каких значениях $m$ прямая $y = m$
имеет с графиком ровно две общие точки.
\addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.4}
\begin{solution}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  Преобразуем выражение для значения функции $y$ при $x\geq -3$:
  \vskip -3ex
  \begin{flalign*}
    &-x^2 - 4x + 1
    = -x^2 - 4x - 4 + 4 + 1
    = - (x^2 + 4x + 4) + 5
    = & \\ &=
    -(x+2)^2 + 5
  \end{flalign*}

  График --- парабола с ветвями вниз и координатами вершины $(-2, 5)$.
При значениях $x < -3$ функция $y$ --- линейная, графиком которой
является прямая, которую можно провести через две точки: $(-3, 4)$ и
$(-4, 5)$. Строим график.  По графику видно, что горизонтальная прямая
$y = m$ имеет с графиком ровно две точки пересечения если она проходит
либо через вершину параболы, либо через точку излома графика, откуда
либо $m = 5$, либо $m = 4$.

\end{solution}
\begin{answer}
  \inlinemath{4; 5}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

